【商業間諜】美石油公司華籍僱員 涉偷取10億美元商業機密

譚鴻金(互聯網)

一名受僱於美國俄克拉何馬州一間石油公司的中國人，被控偷竊價值高達10億美元(78億港元)的商業機密。
聯邦檢察官說，35歲的譚鴻金(Hongjin Tan，音譯)在工作的研究中心盜取商業機密，再交予一間打算僱用他的中國公司。
當局說，譚鴻金涉嫌下載數以百計關於生產「下游能源市場研究開發產品的電腦檔案」。
譚鴻金是電池系統及能源儲存系統專家，根據Linkedln的資料，他去年5月起受聘於總部設於德州的跨國能源公司Phillips 66，而他之前在加州理工學院擔任訪問科學家和研究助理超過11年。譚鴻金周四被捕，下周三提堂。
美國主管國家安全的助理總檢察長德默斯(John Demers)說，偷竊知識產權損害美國公司和工人，而近日揭發的案件顯示，盜取知識產權的大都涉及中國政府和公司。
美聯社/美國Tulsa World

強烈要求美國再次發動麥卡錫計劃

支拿狗養唔熟

入去成黑鬼後宮

美國夢 支那夢

美國佬幾時至清楚支那種就係賤

Phillips 66 股神有份都敢搞

佢地個腦係咪有問題 享受住人地民主自由
然後去幫垃圾政權做野

支那人心態，過咗海就神仙，以後你死你事

個個支那人洗腦教育大，由科學家到乞衣到雞，都係呢啲思想．

vlog心聲 心水清

唉
辛辛苦苦係工作地方一點一點建立嘅良好形象
成鳩日比呢類害蟲搞破壞

九成偷曬批 log files

咁就十億

通常都係衰咸濕由美人計開始先

人地有屋企人囉